TVB考慮大灣區建廠招內地人才 李寶安：最壞時間已過去

回購擱淺、2017年錄盈利四連跌的電視廣播（511，TVB），其行政總裁李寶安接受《信報》專訪時表示，隨著廣告市場回穩、回購資金獲釋放，與及新媒體業務將止蝕，TVB最壞的時刻已過；同時就電視城飽和問題，認為大灣區建廠是可考慮的方案，方便吸納內地人才。

就將軍澳電視城使用率飽和，李正計劃小規模擴建，但「如果我要選擇，都會去大灣區發展啦」，除地價、建築成本太高，重要考量是香港「招攬藝員（途徑）狹窄」，而大灣區方便吸引內地藝員。此外，新媒體業務需加大量科技人才，李稱新媒體跨地域，操作基地亦不一定要在香港。

【TVB又裁員】TVB邁向數碼化 年底前再裁員5%

電視廣播（0511）（TVB）行政總裁李寶安接受《信報》訪問時提到，TVB正全力轉向數碼化，將會循四大方向整合資源，以現時3900多名員工計，料減省人手不多於5%（即近200人），預計於年底前完成。

李寶安表示，未來TVB將逐步增加合拍劇，屆時會採用更多外景或實景，將會減少使用將軍澳的拍攝廠房，配置人手亦會相應縮減。另外，部分myTV SUPER主題頻道由自選節目服務取代，毋須再做頻道整合、節目編排及播放工作，加上海外分銷亦會由OTT取代，《TVB周刊》亦會由印刷版變為網上版，故有需要就現有資源作出調整。

李寶安指，不認同公司士氣受到影響，只是外間傳聞太多。TVB年報顯示，公司截至6月底員工人數有4333人，過去近兩個月已裁減約400人，若年底前再裁減約200人，下半年裁員人數將近600人。

上去啦 唔好返落黎唔該

好肉酸

俾狗睇？

娘到爆

交返個牌出來搬去大灣區啦

The bad is yet to come

Winter is coming

香港人工就算唔過萬都係貴
返上去請啲更平既
睇黎個台命不久矣

有陳展鵬喺度成件事match返晒

TVB上上下下迎喜搬上大灣區發展

走喇CCTVB

呢條仆街

呢鑊真係CCTVB自己走進同細看大灣區

一向肥上瘦下政策不持止，做香港人市場，收香港人廣告費，大炒香港人，投資大6設廠請大6人貢獻大6，呢d賣港奸商

炒哂D香港人,換一班平價支那人
仲睇CCTVB嘅正賤種

敗走大陸

大灣台

大灣區小姐競選

倒轉讀

CCTVB或成為最大嬴家

炒香港人請強國人

CCTVB新聞聯播

笑撚死人咩

炒香港人
請大灣區人

其實我唔明, 香港條鐵未通車
佢點拍到呢套野
仲話由香港出發
香港搭飛機出發?

拍戲啊

免費電視牌照評核準則:

II 規管架構
居港規定
2.5 該公司過半數董事及過半數主要人員(包括負責挑選或製作電視節目或安排電視節目播放時間的主要人員)均須是在當其時屬通常居於香港，並最少曾於一段不少於七年的連續期間通常居於香港的個人，但經通訊局事先以書面批准者除外。

真正在香港施行控制及管理
2.6 上文第2.5段所規定的過半數董事須積極參與該公司的督導工作。該公司每次董事會議的法定人數中，過半數董事均須是在當其時屬通常居於香港，並最少曾於一段不少於七年的連續期間通常居於香港的個人。

關於電視節目服務是否以香港為主要目標市場的裁定
2 .14 持牌人(包括尋求成為持牌人的人)提供電視節目服務之前，須以登載於通訊局網址 的指明格式(OFCA SF0001 (12))，向通訊局提出申請，要求該局裁定其服務是否以香港為主要目標市場。

V 評核準則
5.1 通訊局在審核各申請書時將考慮以下因素：
(g) 凡可為廣播業和整體經濟帶來利益的建議，將會獲得優先考慮。這些利益包括製造新的就業機會、技術轉移及本地經濟因有關投資而受惠。觀眾需繳交的安裝費和設備費用(如適用者)，必須訂於最能為市民所負擔的水平。

又想打香港觀眾市場，又唔想為香港提供就業機會，又想奶共，咁你交翻個牌出來自己扯

TxB嘅記者偽人你哋好

TVB極限到左啦，係時候到VIU發揮啦

呢啲野 當年ATV都做過啦

仆你個街，亞視嚟嘅

仲返大陸發展
大陸依家都勁抽大陸藝人稅

TVB真係窮到咁?
真係樣樣無錢喎
請人又無
啲design搞到屎咁明顯又係無人
港姐去咁遠影相

啲錢拎晒去叫雞?

學下ViuTV

拍D俾香港人睇嘅嘢啦

根本就係支共放人落去,一路搞死本土嘢一路收編

你同大陸制作鬥古裝燒錢無可能比得贏、鬥技術人地一早超過你幾條街、
要突圍一定係拍九五至尊、秀才遇著兵、絕代商驕、天與地呢D大陸永遠無可能拍得出既題材
你重要放棄香港、馬來亞市場上去同班大陸佬硬碰硬係咩玩法？

大撚把人睇啊，你睇前排香港小姐，推爆幾撚多個post半版熱門都係，又屌上次黑幕又盛又話罷睇，一做又係除定褲仆到去睇 。事實就係九成香港人都係低質鐘意睇垃圾，拍太高質素佢地反而唔鍾意啊 。

TVB應該爭取在全國衛視開一個台

個個省份都有一個衛視台

堂堂咁大個TVB都叫做話全國知名竟然一個衛視台都無

點同湖南台，江蘇和東方衛視競爭

快撚啲搬上去 ，拍片畀支那人睇
讓返香港個市場出嚟

屌你老母CCTVB一無志雲大師後衰到依家 仲要痴埋大陸合搞

當年高登你笑鳩亞視啲藝員有大陸妹
但而家連登仔晚晚J TVB支那女藝人朱晨麗

收視同以前比，跌左好多啦，依家越嚟越少年輕觀眾睇啦

唔知自已o既長處，為迎合其他人、放棄自已特色
講錢搞製作你多得過人地咩，上去搞睇你TVB點死得更快

互聯網普及
令傳統媒體面臨更多更新挑戰
傳統媒體面對 再唔係本地 鄰近地區挑戰
而係面對全世界
仲有新媒體誕生
令到傳統媒體面臨另類挑戰

快d走啦

唔好諗， 今日就搬上去啦正仆街

大灣區
最壞時間而家先開始

遲d播喜羊羊，再不停播抗日戰爭

香港人最壞時間已過，唔洗再睇CCTVB

奶共奶壞腦

搬上大灣區隨便，不過交返個牌出來

係支那眼中，TBB 係隻狗 沒價值就用完即棄

返去答通識啦你
跟本就自己不思進取
傳統媒體另設網上點播根本冇得輸

不如成間嘢搬上去，唔好霸住晒啲頻道。

屌啦星 cctvb班人真係狗黎，無恥到

同個普通話台一樣
遲早收皮

傳統媒體網上點播而家已經有啦
點會無得輸
而家觀眾已經唔再係好似以前咁被動
電視台俾乜就睇乜
上網搵片源 係一件唔難既事

今時今日 係講緊質素
拍出黎既野 唔得就係唔得
唔會因為你放左上網俾人點播就由唔得變做得

睇黎你都係未知道而家呢個世代發生緊乜野事

鄉音台

所以個重點咪拍啲嘢廢
關傳唔傳統咩事
兩台變一台
大台變細台
原因都只係廢

招內地人才.....
戥香港班演藝新人傷心
台前幕後都無機會

依家唔洗黎都可以打出一片天

廠房搬入大灣區

首先而家個趨勢
唔係拍出黎既野廢唔廢
而係夠唔夠好

今時今日 唔係你拍出黎合格就得
而係要同人鬥好

而現今世代
觀眾再唔係被動等電視台播
而係我想幾時睇 就幾時睇

兩者結合 就係當今電視趨勢

本來就要鬥好
係香港咁畸型廿年都冇競爭

Wait the worst is yet to come~

我個人認為 香港電視業缺乏競爭
係香港人自己一手造成

其實當年亞視有唔少好作品
殭屍系列 情陷夜中環 縱橫四海 縱橫天下
外購劇好多亦都唔錯
好似少年方世玉 大冒險家 等等
動畫 福音戰士 海賊王 遊戲王

果個時期亞視真係好多好劇

不過佢地自己營運方針 以及紅色背景太重
令到觀眾對亞視反感
真係無可厚非

但以劇論劇 亞視真係唔錯

可惜當時我問返身邊既人
十個有九個都無睇過 亦唔知道亞視有乜野播
尤有甚者係寧願開住部電視無野睇 無鳩聊聊
都唔會轉台去亞視去睇下

呢個情況 並唔係個別情況
所以 當年造成一台獨大
係某部分觀眾一手促成

二來係批台門檻奇怪
喺冇競爭嘅情況下唔引入競爭
容許一台獨大
久安逸勞
依家少少競爭都頂唔住

觀眾有責任
但 TVB 任由個餅愈做愈細
恃住有慣性師奶茶記收視就不思進取
都責無旁貸

坦白講當年 tvb 爭贏 atv 係好合理
挖角挖人材做得好足
而長線嚟講有藝員訓練班配音班
反而 atv 當年青黃不接係事實
外購劇我有睇不過不失
但粵配海賊王真係童年陰影
後來染紅得失觀眾究由自取

講成觀眾一手造成未免誇張
電視台廣管局都好大責任
至少如果港視開得成
今日今日電視氣候唔會咁差

如果要講互聯網迫死傳統產業
電台先係重災區

發牌問題
其實由殖民地時代起
到回歸後 都係一個大問題

當日行會發新牌
其中一個考慮點就係怕引入太競爭
影響現有行業營運者

慣性收視 好多人成日都話無
實際上 所謂慣性收視 其實係港人收看電視習慣
近年點解無記收視越來越低
係因為舊一代觀眾漸漸被新一代觀眾取代
而新一代收看習慣 已經唔再焗限傳統收看方式 亦都唔再焗防睇港產作品

平心而論
就算引入左競爭
係咪真係打破到一台獨大局面呢

互聯網係逼唔死傳統電視行業
但係傳統電視行業萎縮緊 係不爭事實
不過總唔會死
就好似今時今日
大氣電波收聽電台 都仲係其中一個主流
只不過 電台早就跟隨潮流
開通左網上直播 網上重溫好耐
電台 比電視業 更適應現今趨勢

笑撚死 cctvb值幾多個億呀 人地六位數七位數拍一集 綜藝大把野撈 cctvb諗住用精請人？

唔好話新舊世代觀眾
搭 mtr 都見到好多中坑睇東網蘋果
用手機追大陸劇都不在少數
但一套延a攻略都屌打你大台一線劇
抵輸啦

咁阿叔阿蟬都可以上網搵野睇
再加上而家apps咁方便
咁幾個制 就可以睇

大陸劇屌打港劇 都唔係今日發生既事
綜藝節目 早就強過港產制作
當年爸爸去哪兒真係紅到呢

平心而論 大陸電視作品 好多都係炒韓國
創意真係欠奉

好多綜藝都係買韓國版權做
不過 TVB 都成日抄
仲要抄得柒

算擺啦
無記D綜藝 都仲停留係獎門人時代
完全唔知道觀眾想要乜野
成日都只係諗住低成本制作
創意又欠奉 點會有好作品

好似韓國咁
理得你係咪固定班底主持 還是係嘉賓
班幕後諗到出黎既遊戲
你地就只係參與者
同埋佢地真係出盡力好投入去玩

相反香港果D
你叫班偽人好似韓國綜藝節目咁玩
黑面走人 hea玩 趕下場

成日內鬥
啲新星捧捧下唔捧
成日以為自己捧邊個都紅唔慌無人用
結果依家有邊個人係紅
林峰黃宗澤之後都冇個紅
勉勉強強都係袁偉豪
女嘅仲係胡定欣長腳蟹
三檔劇都捧唔到三隊人
真係 KOL 都出名過你班合約藝員

香港d條例 分鐘鐘開間子公司or用另一個殼當partner/外判就得

打漏咗個 point:
結果上咗㡴嗰班唔會肯同你玩綜藝
肯玩綜藝嗰班又冇叫座力

拎返自己個台啲內鬥事件黎寫劇本拍返套電視風雲好鳩過啦

咁當年的確無記係捧邊個 紅邊個 (大部分)
但係今時今日 用返以前果套真係唔得

其實而家無記出唔到紅星
好大程度係D劇唔得
當年金枝慾孽 一次捧紅幾件
柴九都係靠套劇大翻身
都未講早年張衛健 古天樂 吳敋華 果班舊將

劇唔得 點紅到個角色呢

好似小丑女咁 套戲唔得 但角色爆紅
係可遇不可求

再者 無記D劇 我真係睇到厭
彊 其實算係一個突破
但係又唔敢繼續落去

反觀當年 回到未嫁時 超能幹探 都市童話 他來自天堂...等等
題材上 仲爆過而家D劇好多好多

其實綜藝節目 參與者叫座力未必係最大關鍵
如果你內容吸引 自然會吸引人去睇
好似之前咁 真PK 我就覺得唔錯
佢地都好玩得 玩到好喪

當年娛樂插班生已經玩過呢條橋

仲有亞視當年拍果套電視風雲
內容都好爆

搵大陸人才 人哋大陸人才會睇得起你TVB？TVB畀得起錢請人咩？

正式成為大陸台,以後更加唔使睇

編劇過晒檔/走晒去寫舞台劇啦

我要大陸劇 大陸綜藝 點解唔直接睇大陸台/上網睇
套乜撚野攻略 要睇嘅人一撚早上網睇晒啦 而家連師奶都識用smart phone

你作為香港電視台 唔識為香港貢獻都算 反而掉轉頭搵大陸人嚟拍野 我仲做乜撚要睇你?
連深圳廣州珠海呢啲本身仲會睇你嘅人都唔撚會睇啦

完完全全係香港嘅寫照 唔識搵自己嘅niche 放棄自己嘅獨有優勢
香港嘅上一代人個腦究竟裝住啲乜

記得以前好似睇過
無記做編劇 人工待遇麻麻
其實香港好多行業
都好似睇唔起編劇

好似漫畫咁
日本其實有唔少作品係編 畫 分開
最為人熟知係棋魂同死亡筆記

沒有最壞，只有更壞

識幾個讀完電影去tvb做到隻狗咁
做左幾年都冇15k,成日ot到要係廠過夜

最近都搵緊工

愈嚟愈多編畫分開
其實好正路
你動畫都唔會一個人做晒
不過漫畫有時養唔起兩個人咁解

喺香港揸筆不嬲慘過屎
詞人編劇作家全部都比人睇唔起

15k都無咁慘

咁朱晨麗咁辛苦來香港做咩

根本班長工就冇機會吸收新事物
咁樣做創作點會有成果

完全唔意外
所以點解無記難出好作品唔係無因
做電視呢行 都唔尊重創意
仲點會有得發展

直接轉播cctv咪得

上面幾百萬拍一套劇，佢上去做乜